\begin{exercice}[Parallélogramme et alignement]
On considère un parallélogramme $ABCD$. 
\begin{enumerate}
\item Construire les points $M$ et $N$ définis par:
\begin{colitemize}{2}
\item $\vv {AM} = 3 \vv {AD}$
\item $\vv {BN} = {\dfrac{1}{2}} \vv {AB}$
\end{colitemize}
%\vspace{-1,5em}
\item Exprimer $\vv {CM}$ en fonction de
      $\vv {AB}$  et $\vv {AD}$.
\item Exprimer $\vv {CN}$ en fonction de
      $\vv {AB}$  et $\vv {AD}$.
\item Montrer que les points $C$, $M$ et $N$ sont alignés.
\end{enumerate}
\end{exercice}